title:          Coelia
ID:             1544
type:           md
summaryFull:    
                
POV:            2
notes:          {C:4:Giuse-P}
                {C:15:Paz-Tun}
                {C:2:Coelia}
                {P:7:Enquête de Coda (et Staxy) sur la conspiration} Pinch
                {W:101:chambre blanche}{W:65:scripts}{W:14:Idols}{W:10:Consortium}{W:15:V.S.T.L}{W:95:espaces intersticiel}{W:36:Chernobyl}{W:105:le mouvement}{W:106:comptes temporaires}
label:          4
status:         5
compile:        2
setGoal:        1500
charCount:      10500


La transition de la chambre blanche, dépourvue de sensation et de perception, vers l'anima d'un corps, celui de Coda, est étrange. Coelia existe hors du temps et de l'espace, mais elle se retrouve soudainement convoquée dans un espace limité, au forme de son hôte, ses sensations existants soudainement et se rappelant à elle, créant la sensation que la flèche du temps s'élance linéairement vers l'avant.
Les stimulations nerveuses deviennent des images et des sensations. Elle trébuche légèrement, se rattrape à une rambarde et les vertiges de l'incarnation se dissipent. Son interface entoptique se charge lentement et elle attends quelques instants qu'un script démarre, que quelque chose lui dise quoi faire, la tienne au courant de ce qu'il s'est passé lors de cette seconde d'éternité depuis sa dernière activation.
Mais il n'y a pas grand chose. Une séance photo avec Pak-Tun, un petit message de Coda qui essaye de se rassurer que c'est la chose à faire. Coelia n'aime pas s'exécuter sans script, sans scénario. Dans quel état d'esprit est-elle supposée être ? Quelle latitude a-t-elle dans ce qu'elle peut dire ? Comment joue-t-elle son rôle ?
Et elle n'a rien d'autre que ce message de Coda, cette microscopique signature laissée dans ses émotions synthétiques. Elle voudrais lui parler, mais elle ne peux pas. Elle est Coda, elle ne peut pas se parler à elle même. Elle est les pensées et les émotions de Coda. Elle sait ce que Coda veut. Elle sait qu'elle est déterminée à l'avoir. Elle sait qu'elle devrait aussi être déterminée.
Elle inspire lentement, et expire au même rythme. Elle rouvre les yeux, son oreille interne stabilisant son sens de l'équilibre elle peut maintenant monter les dernières marche qui la sépare d'un studio photo collectif. D'un coup d'œil dans un des miroirs qui encadre la porte, elle analyse sa tenue. Une nano-peau blanche, ornée de fresques ioniques bleu sur fond blanc, recouvre son anatomie d'une couche moléculaire de plastique. Une toge de pseudo coton blanc, tressée dans un harnais en nylon, prétend dissimuler ses formes et complète la tenue.
Elle inspire lentement, elle expire au même rythme, et avance vrs la porte. Le diaphragme s'ouvre lorsque la porte détecte sa présence, et la laisse rentrer dans le lieu. Les cloisons séparant les containers ont été abattues pour former un énorme volume central, autour duquel de nombreux agrès et grues soutiennent une impressionnante galeries de projecteurs et de panneaux colorés.
Alors qu'elle rentre dans le studio, un jeune homme aux traits androgyne, descend d'une des galeries qui surplombent le volume, et auquel son accolés des espaces de travail plus petit. Son entoptique ajoute les détails au-dessus de sa silhouette. Il s'appelle Pak-Tun, est un des membres du collectif de photographes qui travaille ici.
C'est aussi un de ses paparazzis, mais son profil social public semble plus se baser sur son travail en studio, et notamment sur son refus de retoucher les images. Quelque chose qui est à la base du travail de ce studio si elle en croit les messages associés.
"Bienvenue… Coelia ?" dit-il, s'avançant d'un pas assuré.
"Oui, c'est ça. Coda m'a laissé le contrôle mais… Je n'en sais pas beaucoup plus."
D'un geste de la main, il l'invite à la suivre.
"Elle m'a prévenue oui, qu'il faudrait que je te réexplique tout. Tu as vu ce que je fais un peu ?"
"Oui, tu alimentes les banques d'auto-porn du consortium." répond Coelia, laissant les insécurités de Coda surnager.
"Comme je l'ai dit à Coda, ce n'est pas pour ça que je fais ce que je fais. Mais elle ne me crois pas, c'est ça ? Je peux comprendre. Mais je suis sérieux quand je dis que ce n'est pas mon but. C'est… un effet de bord, quelque chose sur lequel je n'ai pas vraiment de contrôle. Moi, je prend des photos et je les revends aux médias du Consortium, en passant par divers écrans entre eux et moi.
"Et si j'ai mon mot à dire sur cette séance, je vais enfin pouvoir me payer un trajet retour vers Luna. Parce que c'est là qu'il faut être si on veut être pertinent dans le monde de la photo."
Iels arrivent vers une petite cabine. Après avoir traversé le grand volume blanc au centre de ce bloc, Coelia est maintenant entourée d'habits et d'accessoires, attachés sur des portants et des cintres, agencés d'une manière qui suit une logique qui lui est étrangère.
"Tu ne te plais pas ici ?" demande Coelia.
"Pas vraiment. Je veux dire, ça va, je vis bien. Mais je m'ennuie. Je stagne. J'ai besoin d'aller voir d'autres choses. Et qui sait, si ça se trouve, le RAFT me manquera et je reviendrais. Mais on est pas là pour parler de moi.
"Le plan, c'est une rétrospective. Tu as eu beaucoup de style vestimentaire à mesure que les albums de V.S.T.L sortaient, ou même depuis que tu es ici. Et j'aimerai revisiter ça, avec une touche… japlastique néon, plus en lien avec ce que je fais.
"Je vais préparer les décors, et je te laisse avec Sacha, qui fait ses vocas avec nous, et qui sera un peu notre interface cette après midi."
Une petite personne, vếtue d'une discrète combinaison en toile tissée et armée d'un kit de retouche sors d'un espace entre deux rangs de blousons et s'avance vers Coelia. Ses entoptiques, brouillées par le brassard de la vocas, ne lui donne aucune information sur la personne, succombant aux protections mise en place pour préserver l'anonymat des vocas.
Sacha salue timidement Coelia et lui indique une cabine pour se changer, dans laquelle l'attend sa première tenue. Sacha économise ses mots, et se glisse derrière l'idol dans la cabine, rangeant précieusement la tenue avec laquelle Coelia est arrivée, et l'aide dans les nombreux changements de tenue qui vont ponctuer son après midi.
Paz-Tun disparaît derrière ses caméras, se contenant de donner des suggestions à Coelia pour la guider dans les ambiances graphiques qu'essaye de recréer l'artiste. Sacha est à l'écoute, à la fois des signaux à peine visible que lui donne Paz-Tun, et des besoins de Coelia.
Ses tenues sont plus proches de son corps, plus courtes que ce dont elle en a le souvenir, mais Paz-Tun a réussi à la mettre à l'aise. Elle se prête au jeu, discutant avec Sacha qui finit par vaincre sa timidité, se livrant à l'interprétation de certains morceaux pendant que Paz-Tun change les décors et adapte les éclairages à ce dont il a besoin.
Puis, une fois que Sacha les as laissés, alors que les éclairages vifs ont basculés sur une configuration correspondant plus à une lumière de journée, une fois qu'elle a renfilé sa nano-peau, Paz-Tun lui donne le dossier qu'attends Coda. Elle se retrouve rapidement de retour dans les coursives, un léger sourire aux lèvres. Les fans seront content de ces photos, alors elle aussi.
Elle sait ce qu'il va advenir de ces images, comment elles vont être altérées. Elle sait que Paz-Tun, même s'il dit que ce n'est pas ce dont elle a envie, ne va pas vraiment empêcher l'apparition des montages générés par les IA pornos.
Coelia sent monter une forme de résignation. Mais elle n'a pas envie de rendre le contrôle à Coda tout de suite. Elle veut savoir ce que l'exploitation de son corps lui a permis d'obtenir.
*De mon corps* corrige Coda, résonnant dans ses pensées. Ou plutôt dans les pensées de Coda. C'est peut-être le corps de Coda, mais ce sont ses émotions à elle. Et puis, là, c'est elle qui gère le retour de bâton émotionnel, alors elle a le droit de savoir.
Paz-Tun a repris les éléments que Coda lui a donné. Les attaques sur les groupes de travail, le mèmeplexe de :-, tout ce qu'elle a réuni à ce sujet, et il les a réordonnés, en un réseau qu'il connecte avec des échanges sur les plateformes sociales.
Des échange qu'il a précieusement extrait, car ce ne sont que des conversations qui ont lieus dans les espaces interstitiels des tampons mémoires des communicateurs individuels des participantes aux discussions. Ces messages publics qui ne sont pas archivés, car personne n'interagît avec eux. Ces palimpsestes numériques perpétuellement réécrit par les images instantanées du zeitgeist de RAFT. Ces messages qui ne sont pas indexables pour ne pas surcharger les archives collectives, et qui ont donc une persistance ne dépassant pas quelques jours.
Ces messages qui nécessitent que vous sachiez où et quand regarder  pour les attraper avant qu'ils ne disparaissent. Ce qui implique que Paz-Tun fait parti de ces personnes.
*Je me suis faites avoir comme une idiote.* se dit Coda. Coelia parcoure la liste des messages et des mots clefs qu'ils utilisent pour squatter les tampons mémoriels collectifs, et commence à lire ces messages.
Des centaines de milliers de messages qui la mentionnent sont là, dans ces espaces intersticiels. Tous les messages auquel elle ne réagit pas, que personne ne fait l'effort de préserver. Elle commence à suivre un peu ce qu'il se dit dans ces zones temporaires. Coda est un peu frustrée que ce ne soit pas elle qui fasse ce travail.
*Laisse moi faire. Je sais ce que je fais.* répond Coelia, utilisant cette voix intérieure comme espace interstitiel pour atteindre Coda.
Elle essaye d'ignorer Coda, elle n'a pas envie de lui rendre le contrôle. Pas après l'avoir poussée à cette séance photo. pas alors qu'elle est en train de suivre le fil de ce qu'il se passe. Mais Coda prend de plus en plus de place dans son espace émotionnel. Leur résonance mnémonique chute.
Retrouver les prsonens qui s'attaquent aux groupes de travail  est facile, maintenant qu'elles savent où chercher. Ils sont partout. Et nombreux. Jonglant avec des comptes temporaires qu'elle crée à la volée, elle commence à recevoir des flux de messages.
Et il y a de tout. De la phrase de quatre mots, à la logorrhée anti-capitaliste. Des propos parfois cohérent, autour d'une cabale corporatiste qui aurais infiltré la station, à des diatribes sans sens qui semblent isoler une personne spécifiques comme étant la source de tous les maux.
Elle essaye de poster quelques messages, mais, la frustration de Coda, et une certaine colère, mobilise de plus en plus ses capacités cognitives. Elle n'arrive plus à suivre ce qu'il se dit. Elle ne sait plus oú elle est. Elle ne sait plus quand elle est. Autour d'elles, son environnement se ralentis à mesure qu'elle perd pied avec la synchronisation mnémorithmique de Coda. Autour d'elle apparaît la salle blanche, ses murs se resserrant de plus en plus alors qu'elle perd ses sensations les unes après les autres. Alors que la seconde dans laquelle se trouve son présent s'étire à l'infini. Alors que Coda récupère le contrôle de son corps, prise 'un intense vertige et de 